\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{hyperref}

\hypersetup{hidelinks}

\title{``KaffeePott''}
\author{Robin Kube}
\date{\today}

\begin{document}
\selectlanguage{german}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\clearpage

\section{Planung}
\subsection{Lastenheft}

\subsubsection{Ziel und Nutzen}
\paragraph{Problemstellung}
Schüler haben den Wunsch, zu möglichst günstigen Preisen bestimmte Produkte mit
möglichst guter Qualität zu erwerben. Vor allem in der Oberstufe sind Heißgetränke
besonders beliebt. Um Geld zu sparen, wollen sie eine Möglichkeit, nach bestimmten
Produktkriterien (Preis, Entfernung, Qualität etc.) auszuwählen. Dienste wie
Google Maps bieten zwar Funktionen an, Geschäfte, die bestimmte
Bedingungen erfüllen zu finden, diese Suchkriterien sind allerdings sehr allgemein
und nicht unbedingt auf Heißgetränke anwendbar. Nach erwähnten Kriterien sollen
Schüler möglichst praktisch nach Cafés suchen können, ohne das Opfer Trackings
großer Unternehmen zu werden.
\paragraph{Lösung}




\subsubsection{Features}
\begin{enumerate}
  \item Eine Filterfunktion, welche es ermöglicht nach Getränken, Preis und Bewertungen zu filtern
  \item Benutzer können Kaffees Bewerten und Attributänderungen vorschlagen. Beispielsweise
  Preis- oder Namensänderungen
\end{enumerate}

\subsubsection{Kompatibilität}das
\begin{enumerate}
  \item Kompatibilität mit möglichst vielen Geräten
  \item Keine Einschränkung der UI durch kompatibilität
  \paragraph{API :}Android 5.0 (API Level 21)

\end{enumerate}
\subsubsection{Benutzeroberfläche (UI)}
\begin{enumerate}
  \item Intuitiv
  \item Schnell (\emph{responsive})
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Pflichtenheft}
\subsubsection{``Must-Have''-Features}
\begin{enumerate}
  \item Geschäftsliste\\
  Liste von Geschäften, an welchen man Heißgetränke (oder gekühlte Varianten dieser) erwerben kann.
  \item Geschäftsansicht\\
  Ansicht, in der man Details (wie Ort oder Menü) eines Geschäfts abfragen kann
  \item Bewertungssystem\\
  Nutzer sollen Geschäfte und einzelne Getränke (mit 1--5 Sternen) bewerten können.
  \item Sortieren und filtern bzw. suchen von Geschäften nach: \begin{itemize}
  \item Bewertung
  \item Entfernung
  \item Geschäftsname
  \item Getränk
  \item Preis
\end{itemize}
\item \emph{User-contributed content}\\
Nutzer sollen veraltete Daten aktualisieren und fehlende Daten hinzufügen können.
\item Datenbank auf Server und \emph{caching}\\
Von der Datenbank (auf einem Server) abgefragte Daten sollen in der App zwischengespeichert werden, sodass die App auch offline funktionstüchtig bleibt.

\end{enumerate}

\subsubsection{``Nice-To-Have''-Features}
\begin{enumerate}
  \item Darstellung der Geschäfte auf einer Landkarte
  \item \emph{Google-Maps}-Integration:
  \begin{itemize}
    \item Wegbeschreibung zum Geschäft
    \item Auf \emph{Google Maps} anzeigen
  \end{itemize}
  \item Geschäfte sollen Farben haben, an die sich die UI anpasst.
  \item Man soll statt nach Geschäftnamen auch nach Getränken suchen können.
  \item Man soll zwischen Kartenanbietern wie OpenStreetMaps, Bing Maps, Google Maps auswählen können.
  \item Man soll sich Geschäfte oder einzelne Getränke als Favoriten speichern können.
  \item Aktuelle Updates wie Preisänderungen und Angebote sollen in der App angezeigt werden.
  \item Man soll zwischen \emph{dark theme} und \emph{light theme} wechseln können.
  \item Man soll zusätzlich zu Bewertungen \emph{Reviews} schreiben können, die anderen Nutzern angezeigt werden.
  \item Zusätzliche Kategorien, nach denen man sortieren/filtern können soll:
  \begin{itemize}
    \item Größe
    \item Preis/Leistungs-Verhältnis
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection{Benutzeroberfläche (UI)}


\newpage
\section{Notizen}
\begin{itemize}
  \item
\end{itemize}

\end{document}
